word:eshaenely
explanation:é˜´çš„ï¼›å¤šäº‘çš„ï¼›ï¼ˆå¼•ç”³ï¼‰é˜´æ€§çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Deazdaiy lo'eshaenely.###ä»Šå¤©æ˜¯å¤šäº‘çš„ã€‚
grammar_note:å½¢å®¹è¯å‰é¢åŠ  lo' ä½¿ç”¨ï¼Œä¿®é¥° lo' å‰çš„åè¯

word:poerakaÃ¶
explanation:æ³¢å°”å¡
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io sang Ã¶ poerakaÃ¶.###æˆ‘å”±ä¸€é¦–æ³¢å°”å¡ã€‚

word:pocailsÃ¶ng
explanation:æ°‘æ­Œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io sang Ã¶ pocailsÃ¶ng.###æˆ‘å”±æ°‘æ­Œã€‚

word:streaat
explanation:è¡—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kuowagÃ¶
explanation:é…’
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:oÃ¶t
explanation:å¹¶ä¸”
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:gopea
explanation:é‚»å±…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:nÃ¶latoun
explanation:ç–¯çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.nÃ¶latoun'cai###ç–¯å­

word:cut
explanation:ä½†æ˜¯
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:nuner
explanation:ä»æœª
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lit
explanation:ä»–
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io ponertz lit of evedeazdaiy.###æˆ‘æ˜¨å¤©çœ‹è§äº†ä»–ã€‚
grammar_note:å‰é¢æ˜¯åŠ¨è¯

word:until
explanation:ç›´åˆ°
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:iz
explanation:æ˜¯
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io iz ao'dad.###æˆ‘æ˜¯ä½ çˆ¸ã€‚
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:home
explanation:å®¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:tweo
explanation:è·³
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Li tweo of io'front.###ä»–è·³åˆ°æˆ‘å‰é¢ã€‚

word:FdroÃ¶oga
explanation:ä¼ç‰¹åŠ 
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:twoÃ¶
explanation:æŒ 
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:heca
explanation:å¤´
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:dad
explanation:çˆ¸çˆ¸
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:id
explanation:æˆ‘ä»¬
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:toÃ¶
explanation:è·³èˆ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:couyan
explanation:ä½œä¸š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¸­æ–‡å¤–æ¥è¯

word:perno
explanation:ä¸æƒ³
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:perno åŠ  of åŠ  åŠ¨è¯ è¡¨ç¤ºä¸æƒ³å¹²ä»€ä¹ˆ

word:hej
explanation:ä½ å¥½
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:èŠ¬å…°å¤–æ¥è¯

word:kasez
explanation:æ•™å¸ˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:si
explanation:å¥¹
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pun
explanation:å¸ƒç½®
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ofrÃ¶
explanation:åé¢
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:front
explanation:å‰é¢
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:piu
explanation:åŠ 
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aeanely
explanation:æ™´çš„ï¼›é˜³çš„ï¼›ï¼ˆå¼•ç”³ï¼‰é˜³æ€§çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:voilkat
explanation:ä½ å¥½ï¼ˆæ•¬è¯­ï¼‰
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:name
explanation:åå­—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:ssesoÃ¶l
explanation:å°å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:neio
explanation:æ‰€ä»¥
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kur
explanation:è½¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ofuÃ¶
explanation:æ’å‡»
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:geewoÃ¶d
explanation:æ ‘
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hozpitÃ¶
explanation:åŒ»é™¢
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:park
explanation:æ³Šï¼ˆè½¦ï¼‰
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯ï¼Œä¸»è¯­ åŠ  park åŠ  of åŠ  è¡¨ç¤ºä½ç½®çš„çŸ­è¯­æˆ–è¯è¯­ ï¼Œè¡¨ç¤ºä»€ä¹ˆä¸œè¥¿åœåœ¨ä»€ä¹ˆåœ°æ–¹

word:dat
explanation:é‚£ä¸ª
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:right
explanation:å·¦è¾¹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:leg
explanation:è…¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:brokenly
explanation:æ–­äº†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:broken
explanation:æ–­å¼€
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io broken of WiFi.###æˆ‘æ–­å¼€ç½‘ã€‚
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯

word:vluply
explanation:ååˆ†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:doneÃ¶politÃ¶ka
explanation:å¼€å¿ƒçš„@@@å¼€å¿ƒ
part_of_speech:adj.@@@n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io lo'doneÃ¶politÃ¶ka.###æˆ‘ï¼ˆæ˜¯ï¼‰å¼€å¿ƒçš„ã€‚
example_sentence:2.Io floÃ« doneÃ¶politÃ¶ka.###æˆ‘æ„Ÿåˆ°å¼€å¿ƒã€‚

word:neioÃ¶
explanation:å› ä¸º
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:dotÃ¶
explanation:å¾—åˆ°
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:helpd
explanation:å¸®åŠ©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:deazdaiy
explanation:ä»Šå¤©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kyfaces
explanation:å¤©æ°”
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ushaenely
explanation:ä¸‹é›¨çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:neioÃ¶ly
explanation:çœŸçš„
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  å½¢å®¹è¯

word:socafeÃŸ
explanation:æœäº†çš„ï¼›è®¤è¾“äº†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:soy
explanation:è§‰å¾—
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:mi
explanation:å®ƒ
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:angek
explanation:ä¸‘çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:neopÃ¶Ã°
explanation:æ‰“å¼€çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kowm
explanation:å¹…åº¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kown 25% dw 50%###é™ä½50%åˆ°20%ï¼ˆdwåœ¨é™ä½çš„æ—¶å€™ä½¿ç”¨ï¼‰
example_sentence:2.kown 25% wd 50%###æé«˜20%åˆ°50%ï¼ˆwdåœ¨æé«˜çš„æ—¶å€™ä½¿ç”¨ï¼‰

word:nuntwoÃ¶
explanation:å‘¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:nek
explanation:ç°åœ¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pout
explanation:é™ä½
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:tiwa
explanation:ä»·æ ¼
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aoÃ¶
explanation:æ‰€æœ‰çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:apond
explanation:æœ‰å…³â€¦â€¦çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  åè¯ ï¼Œè¡¨ç¤ºæœ‰å…³ä»€ä¹ˆçš„

word:thinÃ°
explanation:ç‰©å“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cean
explanation:ç¬”
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:elunt
explanation:æ©¡çš®æ“¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:podÃ¶wn
explanation:åŒ…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:wd
explanation:â€¦â€¦åˆ°â€¦â€¦ï¼ˆåœ¨æé«˜çš„æ—¶å€™ä½¿ç”¨ï¼‰
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kowm 25% wd 50%###æé«˜25%åˆ°50%

word:soldafoÃ¶
explanation:å•†åº—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:xi
explanation:æ‚¨ï¼ˆæ•¬ç§°ï¼‰
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:soÃ¶ted
explanation:ä¿ƒé”€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:koshwajÃŸ
explanation:é—®é¢˜
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pdw
explanation:æ‹¨æ‰“
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:sawveÃ°
explanation:ç”Ÿæ°”
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:twofly
explanation:ååˆ†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:tomispÃ¶
explanation:æ‰Œå–¿
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io tomispÃ¶ ao'mom.###wcnmã€‚

word:mom
explanation:å¦ˆå¦ˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:med
explanation:å…è®¸
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io mom nein'med io sol paapoÃ¶k.###æˆ‘å¦ˆå¦ˆä¸å…è®¸æˆ‘è¯´ç²—å£ã€‚
grammar_note:æ‰€æœ‰æ—¶æ€åŒå½¢

word:paapoÃ¶k
explanation:ç²—å£
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:subtomy
explanation:å‚»æ³¢ä¸€çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:unsol
explanation:éª‚
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»æ—¶unsloz

word:fotÃ¶
explanation:çªç„¶çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pofbtozB
explanation:B
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:diee
explanation:æ­»äº†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aotÃ¶f
explanation:åƒ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:fun
explanation:å±
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:xuÃ°
explanation:å°æ—¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:klte
explanation:ä¹‹åçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Hah
explanation:å“ˆ
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:bafow
explanation:çŸ¥é“
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ceatolw
explanation:åœ°å€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:toh
explanation:åŒå­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°tohp

word:piz
explanation:å¤š
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.OÃ¶t io soy io fuosÃ¶Ã° sol: â€œtwoflyâ€piz'deat'sol: â€œoÃ¶tâ€ã€‚###å¹¶ä¸”æˆ‘è§‰å¾—æˆ‘å–œæ¬¢è¯´â€œååˆ†â€å¤šï¼ˆpizï¼‰äºè¯´â€œå¹¶ä¸”â€ã€‚

word:deat
explanation:äº
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.OÃ¶t io soy io fuosÃ¶Ã° sol: â€œtwoflyâ€piz'deat'sol: â€œoÃ¶tâ€ã€‚###å¹¶ä¸”æˆ‘è§‰å¾—æˆ‘å–œæ¬¢è¯´â€œååˆ†â€å¤šäºï¼ˆdeatï¼‰è¯´â€œå¹¶ä¸”â€ã€‚

word:lisi
explanation:ä»–ä»¬ï¼ˆæœ‰ç”·æœ‰å¥³ï¼‰
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hapisid
explanation:å–ç¬‘
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:toshÃ¶Ã°
explanation:å¸¦ç€
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»æ—¶toshÃ¶Ã°z

word:boÃ¶tai
explanation:å…„å¼Ÿ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°boÃ¶taip

word:fine'out
explanation:æ‰¾åˆ°
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:alyave
explanation:ç»™äºˆ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»æ—¶alyavez

word:socÃ¶so
explanation:æ•™è®­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:policae
explanation:è­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:policae'cai
explanation:è­¦å¯Ÿ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kasezpo
explanation:æ•™è‚²
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Owdrokwas
explanation:å¥¥ç“¦å¾—è‹¥å¡ç“¦æ²™
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¡—é“å

word:Luahaj'WeitokwaÃŸ
explanation:ç½—å“ˆç»´æ‰˜å…‹ç“¦ä»€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°å

word:kuowagÃ¶'cai
explanation:é…’é¬¼
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hozpitÃ¶'kur
explanation:æ•‘æŠ¤è½¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hozpitÃ¶'cai
explanation:åŒ»ç”Ÿï¼›å¤§å¤«
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kas
explanation:æ•™
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kas æŸäºº of æŸç‰©æˆ–æŸäº‹###æ•™æŸäººåšæŸäº‹æˆ–æŸç‰©çš„ç”¨æ³•
example_sentence:2.kas io of ã€Œaã€###æ•™æˆ‘a
grammar_note:è¿‡å»æ—¶kasz

word:tiÅ‚e
explanation:åœ¨â€¦â€¦æ—¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.tiÅ‚e io olo ao lonli###åœ¨æˆ‘åƒä½ è¿™ä¹ˆå¤§çš„æ—¶å€™

word:olo
explanation:as
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ‰€æœ‰æ—¶æ€åŒå½¢

word:lonli
explanation:å¹´é¾„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:tato
explanation:å›ç­”
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io'tato iz â€œTakâ€ã€‚###æˆ‘çš„å›ç­”æ˜¯â€œTakâ€ã€‚

word:nie
explanation:é”™ï¼›ä¸ï¼›ä¸æ˜¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ah
explanation:å•Š
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:twofwÃ¶od
explanation:ç™½æ¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Jah
explanation:å‘€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ligtÃ°
explanation:ç”Ÿé•¿
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LigtÃ° of vlupac'riletã€‚###é•¿åœ¨å“¨æ‰€æ—ã€‚

word:vlupac
explanation:å“¨æ‰€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:rilet
explanation:æ—è¾¹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aveen
explanation:æ·±çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:riÅ‚t
explanation:å¹²ï¼ˆæ¤ç‰©ï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:stoks
explanation:å¼ºå£®çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:policepin
explanation:å®ˆæœ›
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Policepin of othÃ¶voÃ¶ly'pivexã€‚###å®ˆæœ›ç€åŒ—ç–†ã€‚

word:othÃ¶voÃ¶ly
explanation:ç–†åŸŸ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pivex
explanation:åŒ—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:huvf
explanation:é£
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:huvsa
explanation:å¹
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Huvsa po huvfã€‚###å¹ï¼ˆå‡ºï¼‰é£

word:agric
explanation:å¶å­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:woÃ¶die
explanation:ç»¿çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:agoti
explanation:å¾—
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Huvsa agric lo'woÃ¶fdie agoti sol:â€ShaÃŸShaÃŸâ€ã€‚###å¹å¾—ç»¿å¶æ²™æ²™å“ã€‚

word:ShaÃŸ
explanation:æ²™ï¼ˆæ‹Ÿå£°è¯ï¼‰
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Luoveih
explanation:ç½—å–‚ï¼ˆæ‹Ÿå£°è¯ï¼‰
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hocd
explanation:åè¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:worse
explanation:äº‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:loÃŸ
explanation:è¯­è¨€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:twik
explanation:æ„ä¸º
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  â€œè¯·è¾“å…¥æ–‡æœ¬â€

word:evedeazdaiy
explanation:æ˜¨å¤©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:twhas
explanation:åœ°æ–¹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:huve
explanation:ç©ºçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:fsiz
explanation:ç”»
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Poland
explanation:æ³¢å…°
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ota
explanation:çƒï¼›çƒä½“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kmno
explanation:æ¥
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io kmnoz of Kitanieã€‚###æˆ‘æ¥è‡ªä¸­å›½ã€‚
grammar_note:è¿‡å»æ—¶kmnoz

word:floÃ«lyz
explanation:æ„Ÿè§‰åˆ°çš„ä¸œè¥¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:floÃ«
explanation:æ„Ÿè§‰
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io floÃ« shinobitã€‚###æˆ‘æ„Ÿè§‰å¾ˆå¥½ã€‚

word:shinobit
explanation:å¥½ï¼›goodï¼›fun
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ¯”funå¼ºçƒˆ

word:Is.
explanation:æˆ‘å¾ˆå¥½ã€‚
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœŸè¯ï¼ŒIo floÃ« shinobit.çš„ç¼©å†™

word:Ah ro ritï¼Ÿ
explanation:ä½ æ€ä¹ˆæ ·ï¼Ÿ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœŸè¯ï¼ŒAo hovÃ¶ rien of rien floÃ«lyz?çš„ç¼©å†™

word:polet
explanation:å˜¿ï¼ˆä½ å¥½ï¼‰
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ¯” hej æ›´æœ‹å‹ä¸€äº›ã€æ›´äº²è¿‘ä¸€äº›ã€æ›´å¹½é»˜ä¸€äº›

word:rori
explanation:ä»€ä¹ˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœŸè¯ï¼Œrien of rien çš„ç¼©å†™ï¼ŒååŠ  åè¯

word:xfin
explanation:äº‹æƒ…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:neinhve
explanation:æ­»äº†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:loon
explanation:é¾™
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:chiji
explanation:é¸¡
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:schaochly
explanation:ç‚’çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lyness
explanation:æ— å®é™…æ„ä¹‰ï¼Œè‡ªé€ å½¢å®¹è¯ç”¨è¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io poÃ«tz loonï¼ˆé¾™ï¼‰ lo'chijiï¼ˆé¸¡ï¼‰'lo'schaochlyï¼ˆç‚’çš„ï¼‰'oÃ¶t'nien'ablitbotï¼ˆå¯¹æ‰‹ï¼‰'oÃ¶t'ppietï¼ˆæˆ˜å£«ï¼‰'boomï¼ˆçˆ†ï¼Œè¿™é‡Œæ„ä¸ºæš´ï¼‰'lynessã€‚###æˆ‘æ˜¯ç‚’é¸¡æ— æ•Œæš´é¾™æˆ˜å£«ã€‚
example_sentence:2.Ao lo' rien ofp rien nein'hovÃ¶'mon'oÃ¶t'dad'lyness?!###ä½ æ˜¯ä¸æ˜¯æ²¡æµ®æœ¨çš„ï¼Ÿï¼
example_sentence:3.Io poÃ«tz boreltezï¼ˆå“¥ï¼‰ lo'diaoï¼ˆâˆš8ï¼‰'lynessã€‚###æˆ‘æ˜¯âˆš8å“¥ã€‚

word:ablitbot
explanation:å¯¹æ‰‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ppiet
explanation:æˆ˜å£«
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cmer
explanation:ç‰›
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Liann
explanation:è±è¨€æ©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ‘åº„å

word:luanau
explanation:çš„
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Ã¶ name poÃ«tz â€¦ luanau â€¦###ä¸€ä¸ªåä¸ºâ€¦â€¦çš„â€¦â€¦

word:lenlan
explanation:æ‘åº„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:luannie
explanation:å¥³å­©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:faire
explanation:åˆ¶ä½œ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lane
explanation:é¢åŒ…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°lanep

word:e
explanation:çš„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io e funã€‚###æˆ‘çš„ğŸ’©ã€‚

word:domae
explanation:æ‰€ä»¥
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:opÃ¶t
explanation:å¼€ï¼ˆåº—é“ºï¼‰
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:owej
explanation:ä¸ºäº†
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io opÃ¶t Ã¶ lione owej topÃ¶so funpã€‚###æˆ‘å¼€åº—ä¸ºäº†å–ğŸ’©ã€‚æˆ‘å¼€åº—å»å–ğŸ’©ã€‚

word:topÃ¶so
explanation:å–
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:loÃ¶d
explanation:å±±æ—ï¼›æ£®æ—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:loÃ¶d'rae
explanation:é‡äºº
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lfe
explanation:åˆ†ä¹‹
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.lowv lve lowv lfe Ã¶###äºŒåˆäºŒåˆ†ä¹‹ä¸€ï¼›2Â½

word:lione
explanation:åº—é“ºï¼›åº—é•¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lere
explanation:é˜»æ­¢
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aol
explanation:ä½ ä»¬
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:loreo
explanation:ä¸å¯ä»¥
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lonr
explanation:æ‹¿å‡º
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lkcn
explanation:å‰ªåˆ€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:locn
explanation:å‰ªå¼€ï¼›å‰ª
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:linern
explanation:æˆåŠŸçš„ï¼›æˆåŠŸåœ°
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ptaia
explanation:æœ‹å‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°ptaiap

word:flonie
explanation:æ´»è·ƒ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:olun
explanation:è°¢è°¢
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:voÃ¶for
explanation:èŠ±
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:otwj
explanation:ç»½æ”¾
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»å¼otwjz

word:osk'vÃ¶ofÃ¶r
explanation:å¯¹ä¸èµ·
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:osk
explanation:èµ ï¼›é€
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ov
explanation:å¯¹ä¸èµ·
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:megoi
explanation:å””è¯¥
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:etÅ‚a
explanation:çŸ¥é“
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.EtÅ‚a of non poÃ«tz etÅ‚a of non,nein'etÅ‚a of non poÃ«tz nein'etÅ‚a of nonã€‚###çŸ¥ä¹‹ä¸ºçŸ¥ä¹‹ï¼Œä¸çŸ¥ä¸ºä¸çŸ¥ã€‚

word:non
explanation:è¿™ä¸ªï¼›the
part_of_speech:art.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.EtÅ‚a of non poÃ«tz etÅ‚a of non,nein'etÅ‚a of non poÃ«tz nein'etÅ‚a of nonã€‚###çŸ¥ä¹‹ä¸ºçŸ¥ä¹‹ï¼Œä¸çŸ¥ä¸ºä¸çŸ¥ã€‚
example_sentence:2.Io sol:â€nihao.â€ of non KFCã€‚###æˆ‘åœ¨the KFCé‡Œè¯´ï¼šâ€œä½ å¥½ã€‚â€

word:cwoly
explanation:è®¤çœŸçš„@@@è®¤çœŸåœ°
part_of_speech:adj.@@@pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚

word:legeÃ°
explanation:å­¦ä¹ 
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚

word:Ã¶
explanation:ä¸€ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€å¼ â€¦â€¦ï¼‰@@@ä¸€
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚

word:wrop
explanation:æœå‘
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚

word:untly
explanation:åçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:solent
explanation:è¯´çš„è¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:foÃŸly
explanation:çœŸçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:endly
explanation:ç»“æœ
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io lo'å¼€å¿ƒçš„,endly lo'ä¼¤å¿ƒçš„ã€‚###æˆ‘å¼€å¿ƒå˜ä¼¤å¿ƒã€‚

word:huvfaces
explanation:æ°”å€™
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hontp'huvfaces
explanation:å‚ç›´æ°”å€™
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:onthp'oÃ¶t'onthpotp'huvfaces
explanation:é«˜å±±é«˜åŸæ°”å€™
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:onthpot
explanation:é«˜åŸ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:onth
explanation:å±±
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°onthpå±±è„‰ï¼Œç¾¤å±±ï¼Œé«˜å±±

word:pot
explanation:åœ°é¢
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Siberia
explanation:è¥¿ä¼¯åˆ©äºš
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°å

word:creuser
explanation:æŒ–
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Palestina
explanation:å·´å‹’æ–¯å¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å›½å®¶å

word:gratisly
explanation:è‡ªç”±çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:libertar
explanation:è§£æ”¾ï¼›è‡ªç”±
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Libertar of Palestina!###è‡ªç”±å·´å‹’æ–¯å¦ï¼

word:dezway
explanation:è¿™é‡Œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Solit of dezwayã€‚###æè¿™å«ã€‚

word:solit
explanation:å–Šï¼›å«
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Solit of dezwayã€‚###æè¿™å«ã€‚

word:luanop
explanation:å¥³äºº
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:rote
explanation:è‹¹æœ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:atÃ«
explanation:å†è§
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aean'ylmolz
explanation:æ—©ä¸Š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ylmol
explanation:å‡ºç”Ÿ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Voilkat,Ã¶ aean'ylmolz lo'pfivx!###æ‚¨æ—©ï¼
grammar_note:è¿‡å»å¼ylmols

word:spoychi
explanation:æ™šå®‰
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:blashwaÃ°
explanation:åŸè°…
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:suruna
explanation:æ²¡å…³ç³»
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:atki
explanation:å…‰ä¸´
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:wonÃ¶lapei
explanation:æ¬¢è¿
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.WonÃ¶lapei atkiã€‚###æ¬¢è¿å…‰ä¸´ã€‚

word:persol
explanation:æƒ³è¯´
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io persol,1+1=2ã€‚###æˆ‘æƒ³è¯´ï¼Œä¸€åŠ ä¸€ç­‰äºäºŒã€‚

word:floÃ¶
explanation:é‡è§ï¼›é‡ç€ï¼›ç›¸é‡
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»å¼floÃ¶z

word:anceux
explanation:å¹¸è¿çš„@@@å¹¸è¿åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:diao
explanation:âˆš8ï¼›å‡ æŠŠ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:swahma
explanation:æ²™å¨é©¬
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¸€ç§ä¸­ä¸œå°åƒ

word:stonie
explanation:åˆåœ¨ä¸€èµ·çš„ï¼›è¿åœ¨ä¸€èµ·çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cd
explanation:å•è¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:stoniecdp
explanation:ç²˜ç€è¯­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:stoniecd
explanation:åˆè¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:s.æœ‰ç‚¹åƒè‹±è¯­çš„conj.å¤æ•°stoniecdpå¯å¼•ç”³ä¸ºç²˜ç€è¯­

word:Minecraft
explanation:æˆ‘çš„ä¸–ç•Œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ¸¸æˆå

word:Towerj
explanation:æ‰˜ç»´å¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:Otwokaj
explanation:æ¬§æ‰˜æ²ƒå–€å¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:äººå

word:Lion
explanation:è•¾è¨€æ©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:Kita
explanation:å–œå¤š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:Ikuyo
explanation:éƒä»£
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:äººå

word:Liu
explanation:åˆ˜
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:vivex
explanation:å—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Kitanie
explanation:ä¸­å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Kitanv
explanation:å¹¿ä¸œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°Kietanvpåå—

word:orle
explanation:æœˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aka
explanation:å†æ¬¡çš„@@@å†æ¬¡åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¹Ÿå¯åšå‰ç¼€

word:akaylmol
explanation:å¤æ´»ï¼›å¤è‹
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:akaylmole
explanation:ä¸€æœˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç›´è¯‘å¤è‹æœˆ

word:voÃ¶forle
explanation:äºŒæœˆ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç›´è¯‘èŠ±æœˆ

word:Nian
explanation:å¹´å…½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¼ è¯´ä¸­çš„æ€ªç‰©

word:Oeinhvez'Nian'daie
explanation:é™¤å¤•
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:oeinhve
explanation:æ€æ­»
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»å¼oeinhvez

word:or
explanation:åœ†å½¢ï¼›åœ†ï¼›â—‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:tÃµch
explanation:æœˆäº®
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:'
explanation:è¿æ¥ä¸¤è¯ï¼Œæ— æ„ä¹‰ï¼ˆæœ‰æ—¶æ˜¯â€œçš„â€çš„æ„æ€ï¼‰
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io lo'anceuxã€‚###å¹¸è¿çš„æˆ‘ã€‚
example_sentence:2.Io'aeanã€‚###æˆ‘çš„å¤ªé˜³ã€‚

word:Eluhea
explanation:ä¿„ç½—æ–¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:UweztoÃŸ
explanation:ä¹Œæ–¯æ‰˜ä»€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å›½å®¶å

word:Kweri
explanation:é«˜ä¸½ï¼›æœé²œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Kweri Viex
explanation:å—æœé²œï¼›éŸ©å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Frwaranci
explanation:æ³•å…°è¥¿ï¼›æ³•å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Dweich
explanation:å¾·æ„å¿—ï¼›å¾·å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Enkluanz
explanation:è‹±æ ¼å…°ï¼›è‹±å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Swekoruanc
explanation:è‹æ ¼å…°
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:VwereÃŸ
explanation:å¨å°”å£«
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:OiÃ«rland
explanation:çˆ±å°”å…°
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:Ã«è¡¨ç¤ºæ–°å¼€ä¸€ä¸ªéŸ³èŠ‚

word:KreÃ±eta
explanation:åŠ æ‹¿å¤§
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:Ã±è¡¨ç¤ºæ–°å¼€ä¸€ä¸ªéŸ³èŠ‚

word:Mongo
explanation:è’™å¤
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:TonÃ±in
explanation:ä¸œç€›ï¼›æ—¥æœ¬
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Fenland
explanation:èŠ¬å…°
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Nuovea
explanation:æŒªå¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cmerlot
explanation:ç‰›å¥¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:rotzi
explanation:é…¸çš„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cmerlotz
explanation:é…¸å¥¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:lhelan
explanation:ç¾å‘³çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ca
explanation:é¥®ï¼›å–
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¿‡å»å¼caz

word:rtenokul
explanation:æ½®æ°´ï¼›æ½®
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hontÃ¶Ã±e
explanation:ï¼ˆæ°´ï¼‰ä¸Šæ¶¨
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:oontÃ¶Ã±e
explanation:è½ä¸‹ï¼›è½æ½®
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:oont
explanation:ä¸‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Koonzcow
explanation:å¹¿å·
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Qinnieun
explanation:æ¸…è¿œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Hiongon
explanation:é¦™æ¸¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Onmun
explanation:æ¾³é—¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:fosha
explanation:çˆ½
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Fosha,fosha!###å¿«å“‰ï¼Œå¿«å“‰ï¼

word:datway
explanation:é‚£é‡Œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hecaster
explanation:è„‘å­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Ao hovÃ¶ of rien hecaster?###ä½ æœ‰æ²¡æœ‰è„‘å­?ï¼ˆç½‘ç»œç”¨è¯­AHoRHï¼‰

word:aotÃ¶fster
explanation:å˜´å·´
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ster
explanation:å™¨å®˜ï¼›éƒ¨ä½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¯åšè¯æ ¹ï¼Œ-ster

word:okÃ©
explanation:å¥½çš„
part_of_speech:int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ma
explanation:é©¬
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:Li
explanation:æ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:vÃ¶Ã±o
explanation:æ‚ é—²çš„@@@æ‚ é—²åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:nehel
explanation:åº”è¯¥çš„@@@åº”è¯¥åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io of lo'hehel'oÃ¶t'vÃ¶Ã±o'lyness Jianghuã€‚###æˆ‘åº”åœ¨æ±Ÿæ¹–æ‚ æ‚ ã€‚

word:shoshi
explanation:æµ‘æµŠçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Ca Ã¶ kuowagÃ¶ lo'shoshiã€‚###é¥®ä¸€æ¯æµŠé…’ã€‚

word:Peakin
explanation:åŒ—äº¬
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Xioonhouw
explanation:ä¸Šæµ·
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Coonsaan
explanation:ä¸­å±±
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:Moskva
explanation:è«æ–¯ç§‘
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚å

word:islend
explanation:å²›å±¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°islandç¾¤å²›

word:latomin
explanation:å§”å‘˜ä¼š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:administrative
explanation:è¡Œæ”¿çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:region
explanation:åŒºåŸŸ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:administrative'region
explanation:è¡Œæ”¿åŒº
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:bfiz
explanation:ä¸€çº§çš„ï¼›çº§åˆ«æœ€å¤§çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:bfiz'administrative'region
explanation:ä¸€çº§è¡Œæ”¿åŒº
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:unekez
explanation:è‡ªæ²»çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:unekez'latomin
explanation:è‡ªåˆ¶å§”å‘˜ä¼š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¸€çº§è¡Œæ”¿åŒº

word:Mozik
explanation:è«å…¹å–€
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚åï¼ˆè™šæ„ï¼‰

word:Kiv
explanation:åŠ è¾…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŸå¸‚åï¼ˆè™šæ„ï¼‰

word:yomark
explanation:ç¾ä¸½çš„ï¼›æ¼‚äº®çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:yomark islend
explanation:å®å²›ï¼›å°æ¹¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¸­å›½å°æ¹¾çœï¼Œåœ°å

word:prefecture
explanation:éƒ¡
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¸€çº§è¡Œæ”¿åŒº

word:bay
explanation:æ¹¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ä¹Ÿæ˜¯äºŒçº§è¡Œæ”¿åŒº

word:Ã¶ta
explanation:ä¸‰ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€å¼ ã€ç‰‡â€¦â€¦ï¼‰@@@ä¸‰
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:rien de rien
explanation:ä»€ä¹ˆä¹Ÿæ²¡æœ‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:çŸ­è¯­

word:tipput
explanation:ä¸‹è½ï¼›æ»´è½
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hilijalleen
explanation:ç¼“æ…¢çš„@@@ç¼“æ…¢åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¯»éŸ³hiï¼ˆè¿™ä¸ªiè¯»ä¸€ï¼‰ä¸½äºšä¸½

word:Lau
explanation:åˆ˜
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å§“æ°

word:sotÃ«ka
explanation:ä¿¡å·
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Levan
explanation:ä¼Šå¨ƒ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:äººå

word:Lautown
explanation:å…­å¡˜
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°å

word:twxi
explanation:åˆšåˆš
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Cmerlotz lo'lhelan'oÃ¶t'foÃŸly'lyness,twxi'io caz Ã¶ cmerlotzã€‚###é…¸å¥¶çœŸå¥½å–ï¼Œæˆ‘åˆšåˆšå–äº†ä¸€æ¯ã€‚ï¼ˆå‡ºè‡ªï¼šåˆ˜ä¸€ç‘¾ã€ŠèŠå¤©è®°å½•ã€‹ï¼‰

word:askul
explanation:æ±Ÿ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Jue
explanation:ç²¤ï¼›å¹¿ä¸œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Kwe
explanation:æ¡‚ï¼›å¹¿è¥¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Wven
explanation:äº‘ï¼›äº‘å—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Eer
explanation:é„‚ï¼›æ¹–åŒ—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:XjÃ¶n
explanation:æ¹˜ï¼›æ¹–å—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Gant
explanation:èµ£ï¼›æ±Ÿè¥¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Goun
explanation:ç”˜ï¼›ç”˜è‚ƒ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Zown
explanation:è—ï¼›è¥¿è—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Sen
explanation:æ–°ï¼›æ–°ç–†
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ke
explanation:å†€ï¼›æ²³åŒ—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Jiyn
explanation:è±«ï¼›æ²³å—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Vwan
explanation:çš–ï¼›å®‰å¾½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Sann
explanation:é™•ï¼›é™•è¥¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Kinn
explanation:æ™‹ï¼›å±±è¥¿
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Lvu
explanation:é²ï¼›å±±ä¸œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pfivx
explanation:å¥½çš„@@@æ­å–œ
part_of_speech:adj.@@@vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Pfivx pfivx pfivx ao jah,pfivx pfivx pfivx aoã€‚###æ­å–œæ­å–œæ­å–œä½ å‘€ï¼Œæ­å–œæ­å–œæ­å–œä½ ã€‚

word:Jueyoun
explanation:å²³é˜³
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Jueyounhovn
explanation:å²³é˜³æ¥¼
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:tÃ©d
explanation:è‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:zeot
explanation:è¸
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ã¶tpÃ©r
explanation:å¿å—
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:wÃ©die
explanation:é’çš„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:td
explanation:å®ƒï¼›ä¹‹
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.TÃ©d lo'sas'oÃ¶t'wÃ©die'lyness,Ã¶tpÃ©r ofzpï¼ˆç”±äºÃ¶tpÃ©ræ˜¯vi.ï¼Œæ‰€ä»¥ä¸¤ä¸ªofzä¼šé‡å¤ï¼Œäºæ˜¯æ”¹æˆå†™ofzpï¼Œå¤æ•°å½¢å¼ï¼‰ rien zeot of td?###é’é’å°è‰ï¼Œè¸ä¹‹ä½•å¿ï¼Ÿ
grammar_note:tdpå®ƒä»¬

word:haÃ±ow
explanation:é»‘è‰²@@@é»‘çš„
part_of_speech:n.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aotÃ¶g
explanation:é£Ÿç‰©ï¼›åƒé£Ÿ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:haÃ±owaotÃ¶g
explanation:å·§å…‹åŠ›
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç›´è¯‘ï¼šé»‘è‰²çš„é£Ÿç‰©

word:slwÃ©t
explanation:è™¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:go
explanation:å»
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯ï¼ŒååŠ  of åŠ  åœ°ç‚¹ ï¼Œè¡¨ç¤ºå»æŸåœ°ï¼Œè¿‡å»å¼goz

word:oontpot
explanation:åœ°ä¸‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:chank
explanation:é“è·¯ï¼›é“é“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:oontpotchank
explanation:åœ°é“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:opc.
explanation:åœ°é“ï¼ˆç®€å†™ï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:sana
explanation:å•è¯ï¼›è¯è¯­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¤æ•°sanap

word:vereinigte
explanation:è”åˆçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.vereinigte'onthit###åˆä¼—å›½

word:vereinigte'onthit
explanation:åˆä¼—å›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:rveljp
explanation:å…±å’Œå›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Rveljp of Perkua'UweztoÃŸ Lo'ltehÃ©monk###ä¹Œæ–¯æ‰˜ä»€äººæ°‘æ°‘ä¸»ä¸»ä¹‰å…±å’Œå›½
grammar_note:ç”¨æ³•rveljp of + å›½å®¶å

word:loÃ¶dkul
explanation:å±±æ³‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:ofz
explanation:ofz
part_of_speech:art.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ åŠ¨è¯

word:ofp
explanation:ofp
part_of_speech:art.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ å½¢å®¹è¯

word:mova
explanation:éœ¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ãwpralra
explanation:ç›´å¸ƒç½—é™€ğŸ‡¬ğŸ‡®
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°å

word:Rveljp of Perkua'Kitanie
explanation:ä¸­åäººæ°‘å…±å’Œå›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç¼©å†™RPK.

word:Rveljp of Perkua'UweztoÃŸ Lo'ltehÃ©monk
explanation:ä¹Œæ–¯æ‰˜ä»€äººæ°‘æ°‘ä¸»ä¸»ä¹‰å…±å’Œå›½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç¼©å†™RPUL.

word:boom
explanation:boomï¼ˆæ‹Ÿå£°è¯ï¼‰@@@çˆ†ç‚¸@@@åŠ²çˆ†çš„ï¼›å‰å®³çš„
part_of_speech:int.@@@vt.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kim
explanation:æµ·è‹”
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:kpont
explanation:è„†çš„ï¼›é…¥è„†çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:jase
explanation:ç±³
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:hont
explanation:ä¸Š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚
grammar_note:å¤æ•°hontpé£

word:hontpÃ¶k
explanation:ä½¿â€¦â€¦é£
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io hontpÃ¶k okeÃ±olï¼ˆçŸ­è¯­ï¼Œé£èµ·æ¥ï¼‰ aoã€‚###æˆ‘è®©ä½ é£èµ·æ¥ã€‚

word:fogl
explanation:å¤¸èµ
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.dt ao fogk of Ã©td,io Io hontpÃ¶k okeÃ±ol ao!###è£…Bæˆ‘è®©ä½ é£èµ·æ¥ï¼
grammar_note:è´¬ä¹‰ï¼šfogkå¹å˜˜

word:cme
explanation:ç¬‘
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ã©tomaÃ±e
explanation:æœºå™¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:porn
explanation:æ™ºèƒ½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:pornÃ©tomaÃ±e
explanation:ç”µè„‘
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:fuosÃ¶Ã°
explanation:å–œæ¬¢
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ åŠ¨è¯åŸå½¢æˆ–åè¯

word:lvn
explanation:å–œæ¬¢
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ‰€æœ‰æ—¶æ€åŒå½¢ï¼ŒååŠ åŠ¨è¯åŸå½¢æˆ–åè¯

word:stez
explanation:ç§‘å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è¯»éŸ³ï¼šæ–¯å¾—å…¹ï¼Œå¯åšåç¼€

word:opnt
explanation:æ•°å­—
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:opntstez
explanation:æ•°å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:naleÃ±e
explanation:ç‰©è´¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:naleÃ±estez
explanation:ç‰©è´¨ç§‘å­¦ï¼›ç‰©ç†
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:stÃ©r
explanation:ç”Ÿç‰©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:stÃ©rstez
explanation:ç”Ÿç‰©ç§‘å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:thot
explanation:åˆ†å­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:efti
explanation:ç»“æ„ï¼›æ„é€ 
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:é€ è¯æ€è·¯ï¼šFæ˜¯å°‘äº†ä¸ª_çš„Eï¼ŒIæ˜¯å°‘äº†ä¸ª_çš„Tï¼Œå¯ä»¥è¡¨ç°å‡ºæ„é€ çš„æ„æ€

word:thoteftistez
explanation:åˆ†å­ç»“æ„ç§‘å­¦ï¼›åŒ–å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:powent
explanation:ææºï¼›é™„å±
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.å°å­¦ powent of æŸæŸå¤§å­¦###æŸæŸå¤§å­¦é™„å±å°å­¦
grammar_note:æ‰€æœ‰å½¢æ€åŒå½¢

word:nieh
explanation:å‰å®³çš„ï¼ˆäººï¼‰
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:nwah
explanation:å¤–æ¥çš„äººï¼ˆæ¸¸å®¢ã€å¤–å›½äººã€å¤–åœ°äººâ€¦â€¦ï¼‰ï¼›ä¸åˆ†æ€§åˆ«çš„ç§°å‘¼ï¼ˆé“ä»”/é“å¥³ã€ä¼™è®¡â€¦â€¦ï¼‰ï¼›ï¼ˆè´¬ä¹‰ï¼Œå°±æ˜¯è¯´æŸäººç©¿çš„äººæ¨¡ç‹—æ ·ï¼‰ç»…å£«@@@è¡¨ç¤ºéœ‡æƒŠã€æƒŠè®¶ï¼›è¡¨ç¤ºæ„¤æ€’ï¼›è¡¨ç¤ºå…´å¥‹ï¼›è¡¨ç¤ºèµèµï¼›è¡¨ç¤ºï¼ˆè¢«ï¼‰æƒŠå“ï¼›è¡¨ç¤ºç–‘é—®ï¼›è¡¨ç¤ºè½»è”‘ï¼›è¡¨ç¤ºæƒŠå¹@@@ä»–ï¼›å¥¹ï¼›å®ƒ
part_of_speech:n.@@@int.@@@pron.
phonetic_symbols:/nwaÉ¬/
example_sentence:1.nwah?!ğŸ˜¨###å§æ§½ï¼Ÿï¼ğŸ˜¨

word:kownmont
explanation:è´­ç‰©
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:flhelen
explanation:é¹…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:poi
explanation:å…¨éƒ¨çš„@@@å…¨éƒ¨åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:sanawa
explanation:çŸ­è¯­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:sanapolan
explanation:è¯åº“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:olan
explanation:åº“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kurolan###è½¦åº“
grammar_note:å¯åšåç¼€

word:lauwfh
explanation:é˜´èŒ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Hohaji
explanation:åœ°å
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°åï¼ˆè™šæ„ï¼‰

word:antferta
explanation:äº”ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€ç‰‡â€¦â€¦ï¼‰@@@äº”
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aftly
explanation:å…­ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€ç‰‡â€¦â€¦ï¼‰@@@å…­
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:chaper
explanation:å±‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:potan
explanation:äº¤æ˜“
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.potan of aa###äº¤æ˜“aa

word:ecen
explanation:ç§°è°ä¸ºä»€ä¹ˆ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io'tohp ecen io â€oÃ¶t'caiâ€ã€‚###åŒå­¦ç§°æˆ‘ä¸ºandä»”
grammar_note:è¿‡å»æ—¶ecenz

word:Ã©td
explanation:è‡ªå·±
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:æ ¹æ®è¯­å¢ƒåˆ¤æ–­æ˜¯æˆ‘è‡ªå·±ã€ä½ è‡ªå·±ã€ä»–è‡ªå·±ã€å¥¹è‡ªå·±è¿˜æ˜¯ä»–è‡ªå·±ï¼Œå¸¦æœ‰è´¬ä¹‰çš„ï¼šÃ¶td

word:chotpÃ¶g
explanation:å±„
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:joÅ‚er
explanation:åœŸè±†
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/jÉ’wÉ™(r)/

word:prÃ¶ten
explanation:ï¼ˆå¤ï¼‰å›å­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/prÊŒteÉªn/

word:twov
explanation:åšï¼›doï¼›ï¼ˆå¼•ç”³ï¼‰ä¸ºäººå¤„äº‹
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Ã°oÃ±ejph
explanation:åƒâ€¦â€¦ä¸€æ ·
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/dÊ’ÊŠnÉ™jf/

word:silno
explanation:åšå¼ºçš„@@@åšå¼ºåœ°ï¼›åˆšæ¯…åšå“åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆsÊ²ilÊ²nÉ™/

word:astre
explanation:å¤©ä½“
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/astÊ/

word:twikton
explanation:è‡ªå¼ºä¸æ¯åœ°
part_of_speech:adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:UweztoÃŸe
explanation:ä¹Œæ–¯æ‰˜ä»€è¯­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:gor
explanation:æˆä¸º
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:zhena
explanation:å¦»å­
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊÉ¨Ëˆna/

word:rien
explanation:æ— ï¼›æ²¡æœ‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Ao hovÃ¶ of rienï¼ˆç”¨äºç–‘é—®å¥ï¼Œå¦‚åé¢æ˜¯åè¯æ—¶ï¼Œå‰é¢åŠ å† è¯ ofï¼‰ worse?###ä½ æœ‰äº‹å—ï¼Ÿ
example_sentence:2.â€Hocdâ€ of non loÃŸ poÃ«tz ofz rienï¼ˆå¦‚åé¢æ˜¯åŠ¨è¯ï¼Œåˆ™åŠ å† è¯ ofzï¼‰ twik ï¼ˆåŠ¨è¯ï¼‰ï¼‚n.ï¼‚?###â€œHocdâ€åœ¨è¿™ä¸ªè¯­è¨€ä¸­æ˜¯åè¯çš„æ„æ€å—ï¼Ÿ
example_sentence:3.Evedeazdaiy'ao goz rien of rienï¼ˆrien of rien è¡¨ç¤ºä»€ä¹ˆï¼‰ twhas?###æ˜¨å¤©çš„ä½ å»ä»€ä¹ˆåœ°æ–¹äº†ï¼Ÿ
example_sentence:4.Nie,ofz rien gozã€‚###ä¸ï¼Œæ²¡å»ã€‚
example_sentence:5.Nie,ofz rien gozï¼ˆæ²¡å»ï¼‰ rien of rien twhasã€‚###ä¸ï¼Œæ²¡å»ä»€ä¹ˆåœ°æ–¹ã€‚
example_sentence:6.Ao'cuoyeak lo' ofpï¼ˆåé¢æ˜¯å½¢å®¹è¯æ—¶ä½¿ç”¨è¯¥å† è¯ï¼‰rien huve?###ä½ çš„ä½œä¸šæ˜¯ç©ºçš„å—ï¼Ÿ
example_sentence:7.Ao'cuoyeak lo' rien ofp rien huve?!###ä½ çš„ä½œä¸šæ˜¯ä¸æ˜¯ç©ºçš„ï¼Ÿï¼
example_sentence:8.Nie,lo'nein'huveã€‚###ä¸ï¼Œä¸ç©ºçš„ã€‚
example_sentence:9.Ao oulue ofz rien fisiz Poland ota?###ä½ å¯ä»¥ä¸å¯ä»¥ç”»æ³¢å…°çƒï¼Ÿ
example_sentence:10.TÃ©d lo'sas'oÃ¶t'wÃ©die'lyness,Ã¶tpÃ©r ofzpï¼ˆç”±äºÃ¶tpÃ©ræ˜¯vi.ï¼Œæ‰€ä»¥ä¸¤ä¸ªofzä¼šé‡å¤ï¼Œäºæ˜¯æ”¹æˆå†™ofzpï¼Œå¤æ•°å½¢å¼ï¼‰ rien zeot of td?###é’é’å°è‰ï¼Œè¸ä¹‹ä½•å¿ï¼Ÿ
example_sentence:11.Rien de rien/rien of rienã€‚###ä»€ä¹ˆä¹Ÿæ²¡æœ‰ã€‚ï¼ˆè¯­æ°”å¼ºçƒˆï¼‰
grammar_note:/ÊjÉ›Ìƒ/

word:phik
explanation:ç¦»å¼€
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Phik of perkuaã€‚###äººç¦»å¼€ã€‚
grammar_note:ç‰¹æ®Šï¼Œæ”¾åœ¨ä¸»è¯­å‰ /fÉªk/

word:neinphik
explanation:ç•™ä¸‹
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Phik of perkua lo'nehel,neinphik of perkua lo'nehelã€‚###è¯¥èµ°çš„èµ°ï¼Œè¯¥ç•™çš„ç•™ã€‚
grammar_note:ç‰¹æ®Šï¼Œåœ¨ä¸»è¯­å‰

word:io
explanation:æˆ‘
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io iz ao'dadã€‚###æˆ‘æ˜¯ä½ çˆ¸ã€‚
grammar_note:ä¸»è¯­å®¾è¯­è°“è¯­åŒå½¢ /Ëˆi.o/

word:poÃ«tz
explanation:æ˜¯ï¼›is
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÉ”Éªz/

word:Ã±
explanation:ï¼ˆå¤ï¼‰ä¸
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.io'Ã±'ao###æˆ‘å’Œä½ 
grammar_note:/n/

word:philosophia
explanation:å“²å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÊ°i.lo.so.ËˆpÊ°i.a/

word:philosophia'cai
explanation:å“²å­¦å®¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:cai
explanation:è€…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kuowagÃ¶'cai###é…’é¬¼
grammar_note:/ËˆtÍ¡saÉªÌ¯/

word:de
explanation:the
part_of_speech:art.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¯ä¸ofæ›¿æ¢ï¼ˆæœ‰äº›è¯­å¢ƒä¸‹ofæ˜¯â€œåœ¨æŸä¸ªåœ°æ–¹â€çš„æ„æ€ï¼Œæ­¤æ—¶ä¸å¯æ›¿æ¢ä¸ºdeï¼‰/dÉ™/

word:vezdser
explanation:ç”¨â€¦â€¦
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.io de vezdser###æˆ‘ç”¨â€¦â€¦
grammar_note:/wÉªtÊƒ.dÉªzÉœË/

word:lo
explanation:æ— å®é™…æ„ä¹‰
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åŠ¨è¯æˆ–åè¯ åŠ  lo' åŠ  å½¢å®¹è¯ ï¼Œä¿®é¥°å‰é¢çš„çŸ­è¯­ã€åŠ¨è¯æˆ–åè¯/lÉ’/

word:jek
explanation:æ–¹å¼ï¼›æ–¹æ³•
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/jÃ¦k/å¤æ•°jekp/jÃ¦k.p/

word:jezÃ±een
explanation:ä¸åŒçš„ï¼›ä¸ä¸€æ ·çš„ï¼ˆå½¢å®¹çš„åè¯è¦å¤æ•°å½¢å¼ï¼‰
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆjÃ¦s.nÉ¨j/

word:lorÃ¶
explanation:è§£é‡Š
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io lorÃ¶:â€nihao.â€###æˆ‘è§£é‡Šï¼šâ€œä½ å¥½ã€‚â€
example_sentence:2.Io lorÃ¶ of ä¸–ç•Œã€‚###æˆ‘è§£é‡Šä¸–ç•Œã€‚
grammar_note:/lÉ™ÊŠ.ÊÊŒ/ åè¯åŒ–(ä¸€ä¸ªå¥å­æœ‰ä¿©åŠ¨è¯åé¢çš„åŠ¨è¯è¦åè¯åŒ–)lorÃ¶ph/lÉ™ÊŠ.ÊÊŒf/

word:of
explanation:of
part_of_speech:art.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ åè¯/É’v/

word:oope
explanation:ä¸–ç•Œ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/É™ÊŠ.fÉ™/

word:kuaw
explanation:ä¾¿
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  åŠ¨è¯ä¸€èˆ¬ç°åœ¨æ—¶

word:pleaz
explanation:è¯·
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  åŠ¨è¯ä¸€èˆ¬ç°åœ¨æ—¶

word:sop
explanation:åªï¼ˆååŠ  åŠ¨è¯ä¸€èˆ¬ç°åœ¨æ—¶)@@@åªæ˜¯åœ°ï¼Œå•å•åœ°
part_of_speech:conj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.io åŠ¨è¯ lo'sop###æˆ‘åªæ˜¯ ï¼ˆå¹²ï¼‰ åŠ¨è¯
grammar_note:/sÉ’p/

word:hovÃ¶
explanation:æœ‰
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶ï¼šhovÃ¶nk

word:ponert
explanation:çœ‹è§
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶ponertnkä¸€èˆ¬è¿‡å»æ—¶ponertz

word:help
explanation:å¸®åŠ©
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯ï¼Œç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶ï¼šhelpo

word:okeÃ±o
explanation:å‡
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶ä¸åè¯åŒ–ï¼šokeÃ±olè¯»éŸ³ä¸€æ ·ï¼ŒçŸ­è¯­hontpÃ¶kï¼ˆä½¿â€¦â€¦é£ï¼‰ okeÃ±olï¼Œç”±äºå·²ç»æœ‰äº†åŠ¨è¯é£ï¼Œæ‰€ä»¥è¦ç”¨åè¯åŒ–

word:to
explanation:éƒ½
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io to hovÃ¶nk 100$ã€‚###æˆ‘éƒ½æœ‰ï¼ˆç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶ï¼‰ä¸€ç™¾ç¾å…ƒäº†ã€‚
grammar_note:ä¸»è¯­ + to + åŠ¨è¯ç°åœ¨è¿›è¡Œæ—¶

word:Karl
explanation:å¡å°”ï¼ˆäººåï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:Marx
explanation:é©¬å…‹æ€ï¼ˆå§“æ°ï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 

word:aean
explanation:å¤ªé˜³
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/aÉª(n)/

word:aeanes
explanation:æ—¶é—´ï¼›å­£èŠ‚
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/aÉª.niËs/

word:Vesnaeanes
explanation:æ˜¥å­£ï¼›æ˜¥å¤©ï¼›æ˜¥æ—¥
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆvÊ²esnaÉª.niËs/Vesnaæ˜¯æ–¯æ‹‰å¤«ç¥è¯ä¸­æ˜ç¡®çš„æ˜¥å¤©å¥³ç¥ï¼Œè±¡å¾ç€æ–°ç”Ÿã€å¤è‹å’Œé’æ˜¥ã€‚

word:ltehÃ©
explanation:æ°‘ä¸»çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/lÉªtÉ™heÉª/

word:monk
explanation:ä¸»ä¹‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/mÉ’nk/

word:sociÃ©
explanation:ç¤¾ä¼š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/sÉ”.sjeÉª/

word:ltehÃ©monk
explanation:æ°‘ä¸»ï¼›æ°‘ä¸»ä¸»ä¹‰@@@æ°‘ä¸»ä¸»ä¹‰çš„ï¼ˆå›½å®¶ï¼‰
part_of_speech:n.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/lÉªtÉ™heÉª.mÉ’nk/

word:sociÃ©monk
explanation:ç¤¾ä¼šä¸»ä¹‰@@@ç¤¾ä¼šä¸»ä¹‰çš„ï¼ˆå›½å®¶ï¼‰
part_of_speech:n.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/sÉ”.sjeÉª.mÉ’nk/

word:onthit
explanation:å›½å®¶
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/É’nÎ¸Éªt/

word:potÃ©gÅ‚aw
explanation:å¯Œå¼ºçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÉ”ËˆtÉ›Å‹É¡waf/

word:perkua
explanation:äººï¼›äººæ°‘
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å•å¤æ•°åŒå½¢ /ËˆpÊÉœËkÊŠÉ™/

word:Å‚astan
explanation:åœ°ä½ï¼ˆç¤¾ä¼šé˜¶å±‚ï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/Ëˆwastan/

word:hochlich
explanation:é«˜çš„ï¼ˆä¸“æŒ‡ç¤¾ä¼šåœ°ä½ï¼‰
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆhÉ”x.lÉªÃ§/

word:lakÅ‚t
explanation:æ ª@@@ä¸€æ ªæ ªçš„
part_of_speech:num.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Ã– lakÅ‚t of è‰ã€‚###ä¸€æ ªè‰ã€‚
example_sentence:2.è‰ lo'lakÅ‚tã€‚###ä¸€æ ªæ ªè‰ã€‚
grammar_note:/lek.wÊŒt/

word:acufÃŸ
explanation:ç¤¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒkÊŠ.fÊƒ/

word:acufÃŸ lo'lakÅ‚t
explanation:æ ªå¼ä¼šç¤¾ï¼›æœ‰é™å…¬å¸
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.AcufÃŸ Lo'lakÅ‚t of Fanzhuoã€‚###é¥­æ¡Œæ ªå¼ä¼šç¤¾ï¼›é¥­æ¡Œæœ‰é™å…¬å¸ã€‚

word:midoÃ¶f
explanation:æ ¹ï¼ˆæ¤ç‰©ï¼‰
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/med.É’ÊŒf/

word:votÃ±o
explanation:åŠ¨ç‰©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/vÉ’t.nÉ’/

word:per
explanation:æƒ³
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÉœË/åŠ¨è¯å‰ç¼€ï¼Œè¡¨ç¤ºæƒ³å¹²ä»€ä¹ˆ

word:rae
explanation:äºº
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/raÉª/å¤æ•°raepã€‚ä¹Ÿæ˜¯è¯æ ¹ï¼Œè¡¨ç¤ºä¸äººç›¸å…³çš„ï¼Œå¦‚ï¼švotÃ±oåŠ¨ç‰©ï¼ŒraevotÃ±o å® ç‰©

word:phow
explanation:è¿™ä¸ª
part_of_speech:det.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Phow'raevotÃ±oã€‚###è¿™åªå® ç‰©ã€‚
grammar_note:/fÉ’k/

word:raevotÃ±o
explanation:å® ç‰©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/raÉª.vÉ’t.nÉ’/ç”±è¯æ ¹raeï¼ˆäººï¼‰æ¼”åŒ–è€Œæ¥ å¤æ•°raevotÃ±op

word:fa
explanation:å±äº
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kur'fa'cai###è½¦ä¸»
example_sentence:2.couyeak'fa'io###æˆ‘çš„ä½œä¸š
example_sentence:3.ä¸œè¥¿'fa'io'li###ä¸œè¥¿æ˜¯å±äºæˆ‘å’Œä»–çš„
grammar_note:/fÃ¦/åè¯1' åŠ  fa' åŠ  2ï¼ˆcaiä¹‹ç±»çš„ï¼‰ ï¼Œè¡¨ç¤º1å±äº2ã€‚æˆ–è€…åè¯1' åŠ  fa' åŠ  2'3'4'5'â€¦â€¦ï¼ˆå¤šå°‘ä¸ªéƒ½å¯ï¼‰ï¼Œè¡¨ç¤º1å±äº2ã€3ã€4ã€5â€¦â€¦

word:gÃ¶g
explanation:å„å…¶ä¸€çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Phow'lowv-raevotÃ±op'fa'io'li lo'gÃ¶gã€‚###è¿™ä¿©å…¶ä¸­ä¸€ä¸ªæ˜¯æˆ‘çš„å® ç‰©ï¼Œå¦ä¸€ä¸ªæ˜¯ä»–çš„ã€‚
grammar_note:/gÊŒg/

word:kors
explanation:æ¯”èµ›
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/kÉ’(r)s/

word:sigf
explanation:ç‰¹åˆ«çš„ï¼›ç‹¬ä¸€æ— äºŒçš„ï¼›åˆ«æ ·çš„ï¼›ç‰¹æ®Šçš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/sÉªg/

word:pizat
explanation:å†™
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÉª.zÃ¦t/

word:pizat'cai
explanation:ä½œè€…
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/pÉª.zÃ¦t.ËˆtÍ¡saÉªÌ¯/

word:Nanjaan
explanation:å—é˜³
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:åœ°å

word:esoÃ¶l
explanation:å­¦æ ¡ï¼›å°å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/iË.sÉ’ÊŒ/

word:bsoÃ¶l
explanation:å­¦æ ¡ï¼›ä¸­å­¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/bÉ™.sÉ’ÊŒ/

word:Ã¶aftlep
explanation:åä¸‰ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€ç‰‡â€¦â€¦ï¼‰@@@åä¸‰
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç”±ä¸€ä¸ªâ€œä¸€â€ï¼Œä¸€ä¸ªå¤æ•°çš„â€œå…­â€ç»„æˆ

word:Nanjaan Ã–aftlep-bsoÃ¶l
explanation:å—é˜³åä¸‰ä¸­ï¼›å—é˜³å¸‚ç¬¬åä¸‰ä¸­å­¦æ ¡
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Nanjaan Ã–aftlep-bsoÃ¶l'Ceaanru Zhaan###å—é˜³åä¸‰ä¸­ï¼ˆçš„ï¼‰ å¼ ç¥¥å¦‚

word:Ã¶daie
explanation:ä¸€å¤©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒ.deÉª/

word:daie
explanation:å¤©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/deÉª/

word:daiy
explanation:å¤©
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.LegeÃ° lo'cwolyï¼ŒÃ¶ daiy oÃ¶t daiy wrop hontã€‚###å¥½å¥½å­¦ä¹ ï¼Œå¤©å¤©å‘ä¸Šã€‚
grammar_note:/deÉª/

word:Ge
explanation:å§¬
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/tÍ¡É•/å§“æ°

word:plek
explanation:ä¸¾è¡Œï¼ˆæ´»åŠ¨ï¼‰
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/flek/è¿‡å»åˆ†è¯plez

word:tak
explanation:å¯¹ï¼›æ˜¯@@@åŒæ„ï¼›ç­”åº”
part_of_speech:n.@@@vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/tak/è¿‡å»åˆ†è¯taz/taz/

word:sas
explanation:å°çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/sÊŒs/

word:aeansas
explanation:æ—¶é—´çŸ­çš„ï¼›å¿«é€Ÿçš„@@@æ—¶é—´çŸ­åœ°ï¼›å¿«é€Ÿåœ°ï¼›ï¼ˆå¼•ç”³ï¼‰è±ªçˆ½åœ°
part_of_speech:adj.@@@adv.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/aÉª(n).sÊŒs/

word:sÃ©
explanation:æ•¢
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/seÉª/è¯ç¼€ï¼Œè¡¨ç¤ºæ•¢åšâ€¦â€¦

word:hoch
explanation:é«˜çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆhÉ”x/

word:hochovn
explanation:é«˜æ¥¼ï¼›å¤§å¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ËˆhÉ”x.aÊŠv/

word:hovn
explanation:æ¥¼
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/haÊŠv/

word:geko
explanation:æ˜¯ï¼ˆè¯­æ°”å¼ºçƒˆï¼‰ï¼›å°±æ˜¯
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/tÍ¡É•.kÉ’/

word:eleue
explanation:è°
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ele.yÌ¯É›âµÂ¹/

word:reux
explanation:èƒ†å°é¬¼ï¼›æ€‚è´§
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊÃ¸ks/

word:uver
explanation:è‚¯å®šåœ°ï¼›ç»å¯¹åœ°ï¼›å½“ç„¶åœ°@@@åŒ…çš„å‘€ï¼
part_of_speech:adv.@@@int.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/juË.vÉœË/

word:doko
explanation:æ‰“ç”µè¯ç»™â€¦â€¦
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io de doko liã€‚###æˆ‘æ‰“ç»™ä»–ã€‚
grammar_note:/dÉ’.kÉ’/è¿‡å»åˆ†è¯doke/dÉ’.kÉ™/

word:li
explanation:ä»–
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Li'momã€‚###ä»–å¦ˆã€‚
grammar_note:/lÉª/

word:sol
explanation:è¯´
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Io sol:ï¼‚nihao.ï¼‚###æˆ‘è¯´ï¼šâ€œä½ å¥½ã€‚â€
grammar_note:æ‰€æœ‰æ—¶æ€åŒå½¢ /sÉ’l/

word:ao
explanation:ä½ 
part_of_speech:pron.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/aÊŠ/

word:ofuÃ¶kur
explanation:ç¢°ç¢°è½¦
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/É’fÊŠÉ™.kÉ‘Ë(r)/

word:road
explanation:è·¯
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:è‹±è¯­å¤–æ¥è¯ /rÉ™ÊŠd/

word:tuoÃ¶w
explanation:æ˜ŸæœŸï¼›ç¤¼æ‹œï¼›å‘¨
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Deazdaiy poÃ«tz tuoÃ¶w'4ã€‚###ä»Šå¤©æ˜¯æ˜ŸæœŸå››ã€‚
grammar_note:ååŠ  ' å†åŠ  æ•°å­—ï¼ˆå¯ç”¨é˜¿æ‹‰ä¼¯æ•°å­—ä¹Ÿå¯ç”¨æ•°å­—çš„å•è¯ï¼‰ /t.wÉ’ÊŒw/

word:nein
explanation:ä¸èƒ½çš„@@@ï¼ˆè¯ç¼€ï¼Œè¡¨ç¤ºç›¸åï¼Œå¦‚neinå¥½=ä¸å¥½ï¼‰
part_of_speech:adj.@@@n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:nein åŠ  åŠ¨è¯ è¡¨ç¤ºä¸èƒ½å¹²ä»€ä¹ˆ /neÉªn/

word:dw
explanation:æ¥@@@â€¦â€¦åˆ°â€¦â€¦ï¼ˆåœ¨é™ä½çš„æ—¶å€™ä½¿ç”¨ï¼‰
part_of_speech:vt.@@@conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.kowm 25% dw 50%###é™ä½50%åˆ°25%
grammar_note:/w/

word:oulue
explanation:å¯ä»¥ï¼›èƒ½
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ååŠ  åŠ¨è¯åŸå½¢

word:idt
explanation:å¦‚æœ
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/Éªt/ååŠ åŠ¨è¯åŸå½¢ åé¢åŠ¨è¯å¯çœç•¥ä¸»è¯­ï¼ˆçœç•¥ä¸»è¯­çš„è¯åŠ of åŠ åŠ¨è¯ï¼‰

word:vakaean
explanation:ä¸œé˜³ï¼›æ—©ä¸Šï¼›æ—©æ™¨ï¼›æ—©ä¸Šå¥½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/vÊŒkaÉª(n)/

word:rowex
explanation:ä¸­é—´@@@ä¸­é—´çš„@@@ä¸­é—´
part_of_speech:n.@@@adj.@@@prep.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/É¾ÊŠwÉ™ks/

word:vak
explanation:ä¸œè¾¹çš„@@@ä¸œè¾¹
part_of_speech:adj.@@@prep.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/vÊŒk/

word:rowexaean
explanation:ä¸­é˜³ï¼›ä¸­åˆï¼›æ­£åˆï¼›ä¸­åˆå¥½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/É¾ÊŠwÉ™ks.aÉª(n)/

word:phto
explanation:è¥¿è¾¹@@@è¥¿è¾¹çš„
part_of_speech:pron.@@@adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ftÉ’/or/vtÉ’/

word:phtoaean
explanation:ä¸‹åˆï¼›å¤ªé˜³è½å±±å‰ï¼ˆé»„æ˜ï¼‰ï¼›ä¸‹åˆå¥½
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ftÉ’aÉª(n)/or/vtÉ’aÉª(n)/

word:slowen
explanation:ä¸€ç™¾@@@ä¸€ç™¾
part_of_speech:n.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/slÊŠvÉ™n/

word:lowvly
explanation:äºŒåï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€å¼ â€¦â€¦ï¼‰@@@äºŒå
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.lowvly lve lowv###äºŒåäºŒ
grammar_note:/lÉ™ÊŠvljÉª/

word:ferta
explanation:å››ï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€å¼ â€¦â€¦ï¼‰@@@å››
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/fÉœËtÊŒk/

word:dix
explanation:å@@@åï¼ˆä¸ªã€æ¡ã€å¼ â€¦â€¦ï¼‰
part_of_speech:num.@@@det.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/dis/

word:ferta-lowvly-dix
explanation:ä¹åï¼›å››ä¹˜äºŒååŠ å
part_of_speech:num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/fÉœËtÊŒk.lÉ™ÊŠvljÉª.dis/

word:lve
explanation:æ•°å­—è¿è¯
part_of_speech:conj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.lowvly lve lowv###äºŒåäºŒ
grammar_note:/vÉœË/

word:ferta-lowvly-dix lve slowen
explanation:ä¹åƒï¼›ä¹åç™¾
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.ferta-lowvly-dix of ferta-lowvly-dix lve slowen###ä¹åƒé›¶ä¹å
grammar_note:/fÉœËtÊŒk.lÉ™ÊŠvljÉª.dis.vÉœË.slÊŠvÉ™n/

word:slowenp
explanation:ä¸€ç™¾ä¸‡@@@ä¸€ç™¾ä¸‡
part_of_speech:num.@@@n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:ç™¾ï¼ˆå¤æ•°ï¼‰/slÊŠvÉ™np/

word:lowv
explanation:ä¸¤ï¼ˆä¸ªã€å¼ ã€æ¡â€¦â€¦ï¼‰ï¼›ä¿©@@@äºŒ
part_of_speech:det.@@@num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.lowv-fump###ä¸¤å¨ğŸ’©
grammar_note:/lÉ™ÊŠv/

word:lowv-lowvly-Ã¶
explanation:äºŒä¹˜äºŒååŠ ä¸€ï¼›å››åä¸€
part_of_speech:num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/lÉ™ÊŠv.lÉ™ÊŠvljÉª.ÊŒ/

word:lowv-lowvly
explanation:äºŒä¹˜äºŒåï¼›å››å
part_of_speech:num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/lÉ™ÊŠv.lÉ™ÊŠvljÉª/

word:Ã¶-lowv-lowvly-Ã¶
explanation:ä¸€ç‚¹äºŒä¹˜äºŒååŠ ä¸€ï¼›ä¸€ç‚¹å››ä¸€
part_of_speech:num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒ.lÉ™ÊŠv.lÉ™ÊŠvljÉª.ÊŒ/

word:Ã¶-lowv-lowvly-Ã¶-slowenp
explanation:ä¸€ç™¾å››åä¸€ä¸‡ï¼›ä¸€ç‚¹ï¼ˆäºŒä¹˜äºŒååŠ ä¸€ï¼‰ä¹˜ä¸€ç™¾ä¸‡ï¼›ä¸€ç‚¹å››ä¸€ä¹˜ä¸€ç™¾ä¸‡
part_of_speech:num.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒ.lÉ™ÊŠv.lÉ™ÊŠvljÉª.ÊŒ.slÊŠvÉ™np/

word:kul
explanation:æ°´
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:å¯åšè¯æ ¹ï¼Œ-kul /kÊŠ/

word:oÃ±ergkul
explanation:æµ·ï¼›å¤§æµ·
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒnÉœËkÊŠ/å¤æ•°oÃ±ergkulpæµ·æ°´

word:oÃ±erg
explanation:å¤§çš„
part_of_speech:adj.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/ÊŒnÉœË/

word:cuÃ°e
explanation:èˆªè¡Œ
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.cuÃ°e of oÃ±ergkul###åœ¨å¤§æµ·ä¸Šèˆªè¡Œ
grammar_note:/sÊŠdÊ’É™/

word:Ã°e
explanation:èˆ¹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/dÊ’É™/å¯åšè¯æ ¹ï¼Œè¡¨ç¤ºä¸èˆ¹ç›¸å…³çš„ä¸œè¥¿

word:jokÃ°e
explanation:èˆ¹èˆµ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/jÉ’kdÊ’É™/

word:jokÃ°e'cai
explanation:èˆµæ‰‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:/jÉ’kdÊ’É™.ËˆtÍ¡saÉªÌ¯/

word:nokÃ©i
explanation:æ’¸ï¼›æ‰‹æ·«
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.NokÃ©i of diaoã€‚###ğŸ¦Œç®¡ã€‚

word:phox
explanation:æ’¸ç®¡ï¼›æ‰‹æ·«
part_of_speech:vi.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.Åaan Jueanji de phoxã€‚###ç‹æºç¿¼æ’¸ç®¡ã€‚
grammar_note:/fÉ’ks/

word:sexti
explanation:ä¾é 
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
example_sentence:1.SuÃ°e of oÃ±ergkul sekti jokÃ°e'cai. /sÊŠdÊ’É™/ /É’f/ /ÊŒnÉœËkÊŠ/ /sekstÉª/ /jÉ’kdÊ’É™.ËˆtÍ¡saÉªÌ¯/###å¤§æµ·èˆªè¡Œé èˆµæ‰‹ã€‚
grammar_note:/sekstÉª/

word:phtoplek
explanation:ç»éªŒ
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:æš‚æ— 
grammar_note:+ phtoplek of 3###ç»éªŒåŠ ä¸‰

word:compra
explanation:ç†è§£ï¼›é¢†ä¼š
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:/kÉ’m.pra/
grammar_note:è¿‡å»å¼ï¼šcomprazï¼ˆè¡¨ç¤ºâ€œå·²ç»ç†è§£â€ï¼‰

word:vlook
explanation:çœ‹èµ·æ¥åœ°
part_of_speech:adv.
phonetic_symbols:/vlÊŠk/

word:sanatian
explanation:è¯å…¸
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:/sÃ¦nÉ™.tjÃ¦n/
grammar_note:ç”±sanaï¼ˆå•è¯ï¼‰ä¸tianï¼ˆå…¸å†Œï¼‰ç»„åˆæ„æˆï¼Œå¤æ•°å½¢å¼ä¸ºsanatianp

word:tian
explanation:å…¸ï¼›å…¸ç±ï¼›ç»å…¸ï¼›å†Œç±
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:/tjÃ¦n/
grammar_note:å¯ä½œä¸ºè¯æ ¹ï¼Œè¡¨ç¤ºä¸å…¸ç±ã€ç»å…¸ã€æ±‡ç¼–ç›¸å…³çš„äº‹ç‰©

word:projekt'initz
explanation:é¡¹ç›®åˆå§‹åŒ–
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:/pro.Ëˆjekt Éª.ËˆnÉªts/
grammar_note:ç”±projektï¼ˆé¡¹ç›®ï¼‰å’Œinitzï¼ˆåˆå§‹åŒ–ï¼‰ç»„åˆè€Œæˆï¼Œè¡¨ç¤ºé¡¹ç›®çš„åˆå§‹åŒ–è¿‡ç¨‹æˆ–çŠ¶æ€
example_sentence:1.Io floÃ« shinobit, nek io twov projekt'initz.###æˆ‘æ„Ÿè§‰å¾ˆå¥½ï¼Œç°åœ¨æ­£åœ¨åšé¡¹ç›®åˆå§‹åŒ–ã€‚

word:projekt
explanation:é¡¹ç›®ï¼›æ–¹æ¡ˆï¼›å·¥ç¨‹
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:/pro.Ëˆjekt/
grammar_note:æ¥è‡ªå¾·è¯­/è‹±è¯­å¤–æ¥è¯ï¼Œå¤æ•°å½¢å¼projektp

word:initz
explanation:åˆå§‹åŒ–ï¼›åˆå§‹è®¾å®š
part_of_speech:n.
phonetic_symbols:/Éª.ËˆnÉªts/
grammar_note:æ¥è‡ªè‹±è¯­"initialization"çš„ç¼©å†™ï¼ŒåŠ¨è¯å½¢å¼initzenï¼ˆè¿›è¡Œåˆå§‹åŒ–ï¼‰

word:aldra
explanation:ä¿®æ”¹ï¼›è°ƒæ•´ï¼›æ›´æ”¹
part_of_speech:vt.
phonetic_symbols:/Ëˆald.ra/
grammar_note:è¿‡å»æ—¶aldrazï¼Œåè¯åŒ–å½¢å¼aldraÃ°ï¼ˆè¡¨ç¤ºâ€œä¿®æ”¹è¡Œä¸ºâ€æˆ–â€œä¿®æ”¹å¤„â€ï¼‰
example_sentence:1.Io aldra Ã¶ sana of sanatian.###æˆ‘ä¿®æ”¹è¯å…¸ä¸­çš„ä¸€ä¸ªè¯ã€‚
example_sentence:2.Ao oulue aldra dat'projekt'initz?###ä½ å¯ä»¥ä¿®æ”¹é‚£ä¸ªé¡¹ç›®åˆå§‹åŒ–å—ï¼Ÿ